# 设备管理
- **传感器：**采集真实世界信息，并转换成数字信号上传给网关
- **网关：**收集并存储多个传感器的信息，统一上传给云端

一个网关可以连接约1400+个传感器，一个传感器也可以接入多个网关
## 网关
1.在左侧导航栏中选择【设备管理】→【网关】，即可查看到所有的网关信息
![image](../image/p29.png)

2.页面上方和标题栏的筛选、搜索功能可以选定查看部分符合条件的网关
![image](../image/p30.png)

3.点击网关右侧“编辑”按钮，可以修改网关的别名、位置、所属项目、备注等信息，点击“保存”即可修改成功
![image](../image/p31.png)
## 传感器
1.在左侧导航栏中选择【设备管理】→【传感器】，即可查看到所有的传感器信息
![image](../image/p32.png)

2.页面上方和标题栏的筛选、搜索功能可以选定查看部分符合条件的传感器
![image](../image/p33.png)

3.点击传感器右侧笔状按钮，可以修改备注，点击“确定”即可修改成功
![image](../image/p34.png)